洛杉磯中國領事館遭槍擊 疑犯自殺身亡

美國洛杉磯當地時間8月1日早上6時左右，中國駐洛杉磯總領事館遭到槍擊，疑犯其後被發現開槍自殺身亡。事發時領事館仍未辦公，事件中沒有其他人受傷。

據當地媒體《ABC新聞》引述洛杉磯警方發言人消息指，疑犯是一名男性中國公民(Chinese national)。他曾向領事館大樓連發多槍，唯動機未明，目前當地警方正循謀殺案方向調查。

中國駐洛杉磯總領事館其後在官方網站上發表聲明，對事件表示「嚴重關切」，並要求美方採取一切必要措施，確保領事館和外交人員安全，以及盡快查明事件。

勇武